[
    {
        "nome": "Mem\u00f3rias p\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas",
        "autor": "Machado de Assis",
        "ano": 2022,
        "num_pags": 480,
        "editora": "Antof\u00e1gica",
        "estado": "Disponivel",
        "id": "A55"
    },
    {
        "nome": "Hamlet",
        "autor": "William Shakespeare",
        "ano": 2015,
        "num_pags": 320,
        "editora": "Penguin Companhia",
        "estado": "Disponivel",
        "id": "A71"
    },
    {
        "nome": "Triste fim de Policarpo Quaresma",
        "autor": "Lima Barreto",
        "ano": 2022,
        "num_pags": 314,
        "editora": "Martin Claret",
        "estado": "Disponivel",
        "id": "A91"
    },
    {
        "nome": "A hora da estrela",
        "autor": "Clarice Lispector",
        "ano": 2020,
        "num_pags": 88,
        "editora": "Rocco",
        "estado": "Disponivel",
        "id": "B76"
    },
    {
        "nome": "Macuna\u00edma",
        "autor": "M\u00e1rio de Andrade",
        "ano": 2022,
        "num_pags": 176,
        "editora": "Principis",
        "estado": "Disponivel",
        "id": "G24"
    },
    {
        "nome": "Dom Casmurro",
        "autor": "Machado de Assis",
        "ano": 2022,
        "num_pags": 464,
        "editora": "Antof\u00e1gica",
        "estado": "Indispon\u00edvel",
        "id": "K33"
    },
    {
        "nome": "Jane Eyre",
        "autor": "Charlotte Bront\u00eb",
        "ano": 2023,
        "num_pags": 600,
        "editora": "Antof\u00e1gica",
        "estado": "Disponivel",
        "id": "L92"
    },
    {
        "nome": "Harry Potter e a Pedra Filosofal",
        "autor": "JK Rowling",
        "ano": "2017",
        "num_pags": "192",
        "editora": "Rocco",
        "estado": "Disponivel",
        "id": "M15"
    },
    {
        "nome": "Anna Karienina",
        "autor": "Liev Tolstoi",
        "ano": 2017,
        "num_pags": 808,
        "editora": "Companhia das Letras",
        "estado": "Indispon\u00edvel",
        "id": "M51"
    },
    {
        "nome": "Viagem ao Centro da Terra",
        "autor": "Julio Verne",
        "ano": 2022,
        "num_pags": 480,
        "editora": "Principis",
        "estado": "Indispon\u00edvel",
        "id": "P09"
    }
]